中文作文求救

作文得lv 2 點做先升到分同埋應該作咩題目
我見我身邊d 朋友都背文 再作返一樣嘅故事 但我又唔知背咩文好 求救!!

做多d善事

背唔同情況之下嘅形容詞好啲

作文一睇「立意」，二睇「深化主題」。
「立意」即係你想表達D乜嘢，可以理解為主旨；
「深化主題」就係講得深入D你既立意。

「深化主題」要有兩個層次先高分，一般都係由個人-->社會/世界。例如「沒有手提電話的一天」咁，第一層可以係「原來手提電話令我睇唔到別人既需要」；第二層就係「如果人人都重視別人需要，世界就更美好」。

如果無深化主題，真係頂盡得二級。

利申：親人係教中文，聽佢講得多。

如果想隱陣啲就作議論文

作議論文成日比人話冇例子 我想知d例子係要名人嘅事例 定日常生活都得?

兩個都得

佢地係背文 例如篇文講一次探訪孤兒院嘅經歷 之後成個內容故事照抄 再加返同題目相應嘅感受 佢地校內同出面mock 都係5或以上

其實最易寫係記敘抒情文
我當年既做法係先寫大綱，畫魚骨圖，上面係起承轉合，下面係感情線。
每寫一段都諗下有啲咩感情可以加入去，簡單一句就得，目的係令感情貫穿全文，做到自然流露既感覺。
千祈唔好最後個段先加感受，低手作文先會咁寫。
最後個段主要用昇華，即係以小見大，加入中化元素，用層遞將個人層面拉到社會/國家（視乎你個立意想講咩）

其實天下文章一大抄，取材係可以背，但係唔好抄得太明顯，最好個立意/ending/轉折位改改佢先寫

利申16 dse

扣題好緊要

我偏好作抒情文
當年DSE作抒情文5**
覺得睇多啲人地既靚文好有幫助
靚字靚句靚修辭其實真係有得記有得背

除左補習社派作文之外 仲有邊到可以拉到靚文
之前google過但唔知點搵

例子有幾種
設例：說服力一般，但多數用日常生活嘅例子，講一個人正常人嘅正常嚟引證你嘅論點
事例：最常見，用社會上發生嘅事為例
史例：呢d通常你有睇開歷史/讀歷史先好寫，唔係寫錯嘅話仲柒 用啱例子說服力強
語例：個d咩正所謂乜乜乜個d就係啦，引用儒家經典書籍多數冇錯，但同史例一樣，唔熟不如唔好用

睇近現代散文作家個d抒情文睇啦

上年中文作文我作第三條我不停寫例子，但例子多數都係吹出來，但marker唔會真係上網查有無件事，所以例子多同符合題目就可以

利申：中文作文5**

你d 例子係生活例子定作有個名人做呢種事?

中文唔洗哂時間

其實唔算名人，話黎青龍有傳統包袱發明唔到新既藥，但最後創新者用好大勇氣去創新，但有幾個例子

但事實係佢無咩所謂包袱，我亂咁吹

Agger
記敘文真係最好寫
9up件事出黎+d抒情感嘆人生/世事
篇文已經可以好好睇睇
利申:16dse中文作文5**